【心理學】為什麼不要用目標清單? 蔡格尼效應對意志力的影響

大家好，小弟開咗個知識型Youtube channel ，希望分享吓有趣知識(心理學, 科學, 歷史, 甚至政治), 希望可以令香港Youtube多元化D
希望大家比多D意見我改善, 因為我仲摸索緊個模式

上次講吓目標清單及蔡格尼效應間的關係, 以此引伸目標清單的缺點

上次繼續講吓香港歷史, 聚焦去睇東江水同香港供水系統如何生成, 從而拆解東江水係中國恩賜之類講法

上上次講吓意志力, 由生理角度提升意志力的方法

上上上次繼續講吓香港歷史, 聚焦去冷戰初期50年代的時勢點令到港英政府成立香港中文大學

呢次講吓點樣溫暖輕鬆提高別人對你的評價, 輕鬆獲取信任!

呢次講吓點樣用模仿輕鬆提高別人對你的好感,輕鬆獲取別人信任!

呢次講吓教科書唔會教的香港歷史, 例如未開埠前有香港人幫英軍補給, 香港人唔係大中華史觀講到咁愛國

呢集講吓新學到的知識有幾快會被遺忘, 又會遺忘幾多, 同埋我地有咩方法去減少遺忘, 將學到的知識由短期記憶轉化成長期記憶

呢集講吓科學界點睇「世界上有無外星人? 如果有, 點解外星人無和我們接觸?」呢個問題

呢集想講吓近年科學點睇「成年後腦袋係咪不再進步, 只會退化?」呢個問題, 從而介紹吓 我地可以點樣增加記憶力

呢集由大腦科學角度講吓靈魂出竅/離體經驗係咩一回事, 科學界有無方法重現靈魂出竅

呢集由大腦科學角度講吓一D因為腦部受傷而成為奇才的人, 從而睇下未來科技有無可能將我地由普通人突然變成奇才

第一集係由大腦科學, 心理學角度講吓愛情行為, 例如點解分手咁痛苦, 點解開始拍拖時會睇唔到對方缺點:

補充:
1.吸收咗上次教訓, 今次盡量唔CHOK聲, 希望大家聽得舒服少少

2. 參考咗巴打意見, 動畫用中文為主, 大家覺得點?

3. 第5點同DAVID ALLEN的GTD技巧有異曲同曲工之妙

4.本集取材於

書本Willpower: Rediscovering the Greatest Human Strength,

學術期刊Consider it done! Plan making can eliminate the cognitive effects of unfulfilled goals., Cultivating Competence,

Self-Efficacy, and Intrinsic Interest Through Proximal Self-Motivation,

Conflict Among Personal Strivings: Immediate and Long-Term Implications for Psychological and Physical Well-Being

留名跟進

支持

多謝支持

留名先

Support

茶藝詩絲打

多謝C9支持

推一推

把聲有啲gay
不過內容唔錯 加油

竟然有D GAY
雖然我放輕咗少少把聲去講野, 但不至於掛

推 一推

支持
但有d似台灣一個Youtube channel 好葉better leaf

多謝你

唔係gay
但懶音問題，加上感覺把聲唔夠實正
聽得有啲辛苦

利申： 雞仔聲 平時一定唔會錄音

多謝絲打支持
啱啱SEARCH咗好葉, 好想知佢用咩Software可以用到中文
我個Software打唔到中文, 要將中文字轉做圖先

做乜多謝我?

多謝巴打意見
唔夠實淨應該係因為突登放輕把聲, 因為上次CHOK聲太激動, 大家都聽得好辛苦
懶音問題研究中, 已經盡量認真咬字同唔LUR, 可能有聲母 韻母仲唔識分

好難得有人咁有心 高質

仲未係, 仲有好多位要改善

你D口音怪怪地

"一"
"健康"

"進行"

查咗先知, 原來個進字拼音係ZEON, 我又讀咗ZUNG
同信/送錯同一樣野
多謝指正

健康我應該無讀錯?

支持支持，有意思的youtube頻道唔多呢，加油

嗯
關鍵係專注於下一目標...

多謝樓主，等我試下

關鍵其實係專注一個目標同計劃中的下一步, 其餘步驟計劃完收埋

多謝巴打支持

lm

樓主既片我有睇晒架!
不過想問下你係香港人
好多字既發音都怪怪地

香港人, 香港出世, 香港長大
我都唔知點解咁多年養成咁多懶音, 但我平時好少人糾正我

Lm 支持

可以留意下以下既字

「我」字 好似讀到無乜NG音
「進」度 讀到有D似中度
「健」康 讀到有D似斂康
「干」擾 讀到有D似肛擾
「不」似預期 讀到有D似bug，個t尾入聲讀得唔準

加油呀

個「我」字, 我都特登用脷頂上排牙, 估唔到都無NG音, 睇嚟要再練
「進」字EON變左UNG, 呢個啱啱知咗
「健」可能合埋咗個口先讀錯? 我知應該唔合
「干」同「肛」我真係分唔到, 唔係同音字?
「不」t尾入聲讀得唔準, 我都係講先知有t尾

多謝指正

【ng】發音時舌跟頂住上顎後部，讓氣流從鼻腔呼出。
所以用脷頂上排牙應該出唔到ng音
另外可以用中文既粵語配音審詞字庫去check發音

干係gon1 肛係gong1，肛係ng尾，所以有喉嚨音，干就無
「不」個t係粵音既t，唔係英文既t
可能我講到一舊舊，sorry
不係bat1，同「乞」個尾一樣，你個發音會似似地「北」，
即係bak1。
可以比較下下面既字：
「策」：-k
「擦」：-t

「特」：-k
「突」：-t

「黑」：-k
「乞」：-t

「墨」：-k
「勿」：-t
加油呀，好支持你既片

正呀喂，支持

多謝巴打咁用心
即係NG要用咽喉音

巴打知唔知有無網站有教詳細粵語每個聲韻母點發音, 例如脷點擺
我想重新有系統咁學過, 始終由細到大都靠模仿, 學唔好

試下呢個你o唔ok

呢個幾好
多謝巴打

推

lm支持 難得有本土youtuber講下心理學得黎又有歷史野 好有心 但咬字可以再練練 有時齋聽聲有d字聽唔清 anyway加油!!

樓主開始有進步
加油

睇得出新片係好過舊片, 等於樓主有用心做
加油, 欣賞你

有少少建議, 內容可以中文為主, 但人名可以用返英文, 好似比較自然d
同埋如果搵到既圖風格可以比較一致d, 感覺會冇咁雜亂 例如用開黑白就全部黑白, 用開真實風就全部真實風, 應該有難度但睇落好似好d

內容方面可以參考下台灣人channel"理科太太"
我覺得佢d內容度得好好, 有佢幽默既地方, 資訊性好強, 冇乜贅述

多謝絲打支持
其實我仲想做多D範疇, 唔止心理學同歷史
不過仲要要試, 始終睇大家反應, 鍾意睇咩題材
咬字練緊, 之前盲摸摸咁練, 而家有巴打推介咗個網應該會好D

多謝巴打幫推

多謝絲打, 其實都係大家比意見先可以改善

多謝巴打意見
圖風格要一致似乎有D難, 不過會盡力試

理科太太個風格有D難學, 不過我有時試過加幽默, 但效果好似麻麻

睇左 蔡格尼效應
支持

支持
不過有啲懶音

多謝絲打支持
懶音問題我都覺嚴重

唔好貼曬出來啦 你比果條片 同埋講下自己個channel咪得

次次我入來見到咁多野唔想睇

想睇字多過睇片
個人認為倚賴睇video會令人變蠢

皮已正

睇得出巴打做得好比心機 同埋都幾高汁
但唔知係講野節奏既問題，聲調定係bgm 問題
令到d片比我聽落既感覺唔太吸引
anyway 加油

留名

一分鐘唔夠就關咗
懶音要改善

多謝巴打意見
我都諗住唔貼咁多, 只係貼最近幾條